# Sistem Informasi Koperasi Simpan Pinjam

1. download laragon
   url = https://sourceforge.net/projects/laragon/files/releases/4.0/laragon-full.exe/download
2. setelah download lalu intall, setelah laragon selesai terinstall
3. download adminer untuk mempermudah mengelola database
   url = https://github.com/dg/adminer-custom
4. setelah adminer selesai di download letakan di dalam C:\laragon\www\
5. jalankan pada adminer pada laragon
   1. start all -> Menu -> www -> adminer
6. setelah adminer berjalan, create databe dengan nama "db_kspmitraartha"
7. setalah selesai create database, lalu import database yang tersimpan di project berikut
   url = https://gitlab.com/yunuslon/koprasi_bucung
   di dalam folder database_file, setelah projcet di download dan dilteakan C:\laragon\www\
8. project dapat di jalankan dengan cara seperti no 3.

untuk user pegawai
user = bucung
username=bucung@gmail.com
pass = bucung123
